# Mindbox_Test_Traineeship_10_2022

https://nn.hh.ru/vacancy/71164587?from=favorite_vacancy_list&hhtmFrom=favorite_vacancy_list


## Задача
Нашей компании нужно сгруппировать клиентов для АБ-тестов. Алгоритм группировки очень простой - взять ID клиента (состоит из 5-7 цифр, например 7412567) и найти сумму всех его цифр. Получившееся число и является номером группы, в которую входит данный клиент.

Для того, чтобы понять, насколько хорош такой простой алгоритм, тебе нужно написать следующие диагностические функции:

Функция, которая подсчитывает число покупателей, попадающих в каждую группу, если нумерация ID сквозная и начинается с 0. На вход функция получает целое число n_customers (количество клиентов).
Функция, аналогичная первой, если ID начинается с произвольного числа. На вход функция получает целые числа: n_customers (количество клиентов) и n_first_id (первый ID в последовательности).
Напишите код функций на Python и оформите его в репозиторий Github. В форму ответа вставьте ссылку на репозиторий, убедитесь, что он публичный. 

Дополнительно к работоспособности оценим:

читабельность и аккуратность кода;
производительность кода.


## Решение 
#### solution.ipynb

### Технологии:
python3.10 | pandas | numpy

### Анализ разделения на группы 
Если предположить что каждый новый пользователь получает id+1 (аддитивная система id), то складывается проблема того что пользователи
которые зарегистрировались раньше будут попадать в группы с меньшим id что может оказаться не объективным.<br>
Разбиение является нормальным что ведет к сильному разбросу количеству пользователей в группах,
что не является проблемой если это учитывать при выборе групп для конкретного тестирования на основании желаемого
доверительного интервала. Также количество групп может быть не чётным и самая большая группа будет без зеркальной пары. 


Я сделал 2 способа преобразование customer_id в group_id разница в способе выделения разрядов числа.
1) Преобразование в строку, получением символов цифр и обратно в числа. (Красиво, но медленно 10 6 -> 10 7 - 14s)
2) Преобразование через остаток деления и целочисленное деление. (Быстро  10 6 -> 10 7 - 1.76s)